---
title: 有哪些资金来源？
taxonomy:
    category: docs
---

现在你已经有了项目规划和预算，接下来该为落实项目寻找资金了。为此，要根据项目的目标和主题，分析多种可能的资金来源。捐助方多种多样，包括私营部门（公司）、基金会和国际组织。此外，你所在的社区或许存在由当地和/或国家政府主导的特定融资办法。在寻求资金来源时，要尽量做到有条不紊，从当地做起（你所在的省/市），然后扩大到全国，继而在全球范围内寻求资助。最后一点，你还可以考虑其他融资办法，例如发起众筹或是在当地开展集资活动。